{
    "question": "II. Isilah titik-titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat!    1. Mengapa manusia katakan sebagai makhluk sosial\r\n2 Nama lain dari kebutuhan sekunder yaitu ....\r\n8 Masa pra aksara disebut juga\r\nSebutkan arti sempit dari produksi\r\n5. Berikan contoh kebutuhan primer\r\n6. Sebutkan contoh kegiatan tersier\r\n7. Zaman sewaktu manusia sudah mampu membuat alat-alat perle\r\n1\r\nzaman\r\n8. Sebutkan contoh dari kreativitas\r\n9. Berikan contoh kegiatan motif berbuat sosial\r\n10. Bagaimana ciri seorang wirausaha ....\r\nIII. Jawablah pertanyaan-pertanyaan dibawah ini dengan bena\r\nSabulan dan jelaskan macam-macam kebutuhan menurut intens\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:1 karena manusia tak bisa hidup sendiri </p><p>2. Kebutuhan kebudayaan</p><p>3.Zaman ketiak manusia belum mengrnal kebudayaan</p><p>4 kegiatan untuk menghasilkan barang</p><p>5. Kebutuhan primer terdiri dari sandang pangan rumah</p><p> 6. Kebutuhan tersier contoh barang danjasa</p><p>7. Zaman logam</p><p>8. Mengubah  sampah menjadi barang ekonomis</p><p>9 . Mendapatkan prestasi</p><p>10 berani , percaya diri</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-termasuk-tokoh-belanda-yang-menentang-sist-906",
            "question": "Berikut ini yang bukan termasuk tokoh Belanda yang menentang sistem tanam paksa adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>douwes dekker</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebut-kan-contoh-konsumsi-jasa-dalam-masyarakat-bantu-plis-724",
            "question": "1. sebut kan contoh konsumsi jasa dalam masyarakat \r\n\r\n\r\nbantu plis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Menggunakan aplikasi online untuk memesan layanan transportasi</p><p>\u2022Memangkas rambut di tukang cukur</p><p>\u2022Pergi ke dokter saat kita sakit</p><p>\u2022Pergi ke tukang Pijat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-program-redistribusi-pemerataan-pendapatan-di-indonesi-427",
            "question": "Salah satu program redistribusi pemerataan pendapatan di Indonesia adalah program pemberian jaminan akses kebutuhan bagi rakyat bawah, sebutkan strategi yang dilakukan pemerintah untuk program tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Program Pemberian Jaminan Akses Kebutuhan Dasar bagi Rakyat Bawah\n</p><p>Langkah awal dalam upaya pemerataan pendapatan di masyarakat adalah dengan memenuhi kebutuhan rakyat terlebih dahulu. Kebutuhan tersebut adalah mencakup kebutuhan dasar (sandang, pangan, papan), akses kesehatan, dan pendidikan.\n</p><p>\nStrategi pemenuhan kebutuhan dasar rakyat yang dilakukan pemerintah di antaranya <strong>Bantuan Langsung Tunai (BLT)</strong> untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari rakyat, <strong>Bantuan Tunai Bersyarat (BTB)</strong> atau disebut juga <strong>Program Keluarga Harapan (PKH)</strong>, <strong>Jaminan sosial (social security)</strong>, <strong>Bantuan Operasional Sekolah (BOS)</strong>, dan <strong>Beasiswa</strong> untuk memenuhi akses pendidikan bagi mereka yang kurang mampu, serta <strong>Jaminan Kesehatan Masyarakat (Jamkesmas)</strong> untuk memenuhi kebutuhan akan kesehatan yang gratis.</p><p>sumber:</p><p>https://buguruku.com/program-redistribusi-pemerataan-pendapatan/</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengelompokan-rumah-tangga-keluarga-784",
            "question": "Sebutkan pengelompokan rumah tangga keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayah, ibu, anak</p><p></p><p>maaf ya kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-jepang-melaksanakan-imperialisme-modern-337",
            "question": "Bagaimana Jepang melaksanakan imperialisme Modern....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan jepang menjadi negara imperialis: Jepang menjadi Negara imperalis pada awalnya disebabkan karena adanya embargo minyak oleh Amerika Serikat sehingga Jepang mencari daerah yang menjadi sumber dari penghasil minyak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><u>maaf </u></strong><strong><u>kalo </u></strong><strong><u>salh </u></strong><strong><u>T_</u></strong><strong><u>T</u></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-manfaat-hutan-bakau-secara-ekonomi-817",
            "question": "Sebutkan dua manfaat hutan bakau secara ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sebagai tempat sumber daya alam</p><p>2.sebagai tempat hidup dan makanan hewan yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf klo kurang bermanfaat:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-mobil-main-tersebut-558",
            "question": "Jelaskan perubahan energi yang terjadi pada mobil-main tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perubahan Energi Mobil Mainan Adalah Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-mad-idgham-dan-berikan-2-contoh-760",
            "question": "Apa pengertian mad idgham dan berikan 2 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>idgham bighunna</p><p>idgham bilaghunna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}